［識貨］日本木造建築工藝將被列入非物質文化遺產

日本文化廳11月17日宣佈，聯合國教科文組織（UNESCO）的評估機構建議將宮殿木匠和泥瓦匠等繼承的「傳統建築工匠技藝 旨在繼承木造建造物的傳統技術」列為非物質文化遺產。預計在12月14～19日在線舉行的聯合國教科文組織政府間委員會會議上正式決定列入。

對象為木工和泥瓦匠等17個領域的技術。除了瓦屋頂、茅草屋頂、門窗和榻榻米的製作之外，還包括對建築物的外觀和內飾進行的裝飾、上色和塗漆。利用木、草和土等天然材料，建造能承受地震和颱風的結構，這些技術被認為支撐著以奈良法隆寺為代表的日本傳統建築文化。

連中國要維修/起番啲傳統建築都要搵日本人幫手

日本d 木屋勁香